%%%%%%%% EJERCICIO 8 %%%%%%
    %%%% revisar :) %%%%

    \textbf{Ejemplo 8}\\
    ¿Cuál es la tasa de interés nominal anual trimestre vencido, equivalente al 24\% nominal anual mes vencido? \\ \\
    %\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
    \textbf{Solución.}\\
    %La tabla ira centrada
    \begin{center}
      \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
      %Creación de la cuadricula de 3 columnas
      \begin{longtable}[H]{|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|}
        %Creamos una linea horizontal
        \hline
        %Definimos el color de la primera fila
        \rowcolor[HTML]{FFB183}
        %%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERíODO FOCAL %%%%%%%
        %%%%%%%%%% INICIO TITULO
        %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
        \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}                                                                   \\ \hline
        \multicolumn{3}{|c|}{$pf: \textit{No aplica}$}                                                                                                       \\ \hline
        %%%%%%%%%% FIN TITULO
    
        %%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
        %%%%%%%%%% INICIO TITULO
        %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
        \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                             \\ \hline
        %%%%%%%%%% FIN TITULO
        %%%%%%%%%% INICIO SUBTITULO
        \cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios}    & 
        \cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios} &
        \cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}  \\ \hline
        %%%%%%%%%% FIN SUBTITULO
        %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
        %Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna

        & $j_{1}= 24\% \textit{ namv}$ & $j_{2} = ?\% \textit{ natv} $ \\
        & $m_{1} = 12 \textit{ pmv}$ & \\
        & $i_{1}= \frac{24\% \textit{ namv}}{12 \textit{ pmv}} = 2\% \textit{ pmv}$ & \\
        & $m_{2} = 4 \textit{ ptv}$ & \\ \hline
    
        %%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
        %%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
    
    
        %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
        \rowcolor[HTML]{FFB183}
        \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama equivalencia de tasas}}                                                             \\ \hline
        %Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
        %%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
        %Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
        %n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
    
        \multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[height = 7.0 cm]{2_Capitulo/ejemplos/5/Capitulo2Ejercicio5.pdf}} \\ \hline
        
        %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
        %%%%%FIN FLUJO DE CAJA
    
        %%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
        %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
        \rowcolor[HTML]{FFB183}
        \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                    \\ \hline
        %%%%%%%%%%% FIN TITULO
        %%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
    
        \multicolumn{3}{|c|}{$(1+i_{1})^{m_1} = (1+i_{2})^{m_2}\hspace{0.3cm} \textit{Equivalencia de tasas}$}                  \\
        \multicolumn{3}{|c|}{$j=i(m)\hspace{0.3cm} \textit{Tasa periódica anualizada}$} \\ \hline
        %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
        %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
        %%%%%%%%%%INICIO TITULO
        \rowcolor[HTML]{FFB183}
        \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                    \\ \hline
        %%%%%%%%%% FIN TITULO
        %%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
        \multicolumn{3}{|c|}{$(1 + 0,02)^{12}= (1 + i_{2})^{4} $} \\
        \multicolumn{3}{|c|}{$(1,02)^{\frac{12}{4}}-1=i_{2}$ } \\
        \multicolumn{3}{|c|}{$i_{2}=0,0612 \textit{ ptv} \equiv$ $6,12\% \textit{ ptv}$} \\
        \multicolumn{3}{|c|}{$j_{2}=6,12\% \textit{ ptv} (4 \textit{ ptv})$} \\
        \multicolumn{3}{|c|}{$j_{2} = 24,48\% \textit{ natv}$} \\ \hline
        %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
        %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
        %%%%%% INICIO RESPUESTA
        \rowcolor[HTML]{FFB183}
        %%%%%%%%%%INICIO TITULO
        \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                                                                  \\ \hline
        %%%%%%%%%% FIN TITULO
        %%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
        \multicolumn{3}{|c|}{${j_{2} = 24,48\%  \textit{ natv}}$}                                                                                                                                                    \\ \hline
    
        %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
        %%%%%% FIN RESPUESTA
      \end{longtable}
      %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
      %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
    \end{center}
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 8 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    